林鄭：現不宜放寬防疫措施 業界定期檢測及用安心出行或可復業

林鄭：現不宜放寬防疫措施 業界定期檢測及用安心出行或可復業

行政長官林鄭月娥，過去一個星期疫情仍然反覆，現時不是放寬措施的時候，相信農曆新年市民都要在較平靜的環境度過，呼籲市民配合防疫措施。

員工定期檢查及用「安心出行」 或能局部復業

林鄭月娥召開行政會議前指，過去兩波疫情，都要待每日確診數字回落至單位數才放寬措施。她會要求相關局長與業界，商討在做足防疫措施、員工定期檢測及使用「安心出行」下，能否先局部復業，但強調現時並不適合放寬。

林鄭月娥指出，明白大部分市民抗疫一年，感到沮喪和疲累，未知何時可以恢復正常生活，但過去一個星期疫情反覆，部分一直嚴守的地方亦爆發疫情，包括醫院、安老院舍等，而部分涉及每日為公眾提供服務的人士亦有確診個案，例如救護員、船員和公共交通司機，因此政府不能掉以輕心，必須堅守外防輸入和內防擴散的政策，希望受影響而滯留外地的市民諒解。

原文網址：